唔識睇結他scale 圖 有冇人可以教下

例如C major scale
Google 幅幅都唔同圖
上網睇youtube都冇人教睇圖
淨係教點彈

利申：有玩開鋼琴

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【置頂】【行動po求推】好㷫呀！警曱向人群舉槍，聽日同我即刻行動。而嚟緊嘅行動係1223stuck稅局

結他同鋼琴唔同，鋼琴每一個鍵都對應唯一一個音
結他係可以係唔同position彈出同一個音，所以同樣的CDEFGAB,係條頸上可以有好多種彈法

好似把吉他 6線第8格同5線第3格，彈響左係同一個C note

冇錯，不過個tone會有d唔同
應該關d overtone同埋條線d粗幼事
冇特别研究開
等人答下

個quality會唔同
因為線既粗幼有分別.

呢個OK?

電定木
建議第一個scale用
578
568
457
57
578
578
先

學scale有咩用架
好似有5個patterns 記哂又有咩用

最易明係可以improvise
given key, given progression下 用唔同scale去即興會有唔同感覺
例如學一個minor pentatonic scale/+粒b5做blues scale就可以玩到好多blues rock風格的即興solo
仲有好多scale,例如hard rock常用mixolydian等
當然學scale都係學樂理最基本的知識啦

5個patterns係幫你記個scale係條頸唔同position的分佈，如果用黎用去都得一個position就會有少少悶，多個pattern就多幾個音揀嘛

我而加睇緊既係natural pattern, 無#/b音
呢個係咪只係for記指板上既音?
要improvise仲要記ABCDEFG咁多個scale既patterns?
好似好多野好難練

你記得到一個key嘅patterns,將佢係條頸度褪上褪落，就會得到其他key嘅patterns架喇
譬如話你學咗個A minor pentatonic,你將成set嘢升高一個全音，就會得到B minor，降低一個全音就會有G minor咁
係有好多嘢要記，慢慢嚟~

木結他 識睇了
屋企以前隔離住咗癲佬 好怕嘈
一直有結他唔彈得

123係咪好少人用

睇你彈咩
木結常用

冇#b
係叫c major scale或者可能其他mode
但唔會叫natural pattern
不如你理解背後樂理先
你咁死背樣都冇咩用

今日練左A major scale
都有睇下youtube片理解每個音既音程關係
然後開backing track練
試下用A major scale 9彈improvise
之後應該練咩好

不如搵licks背
再自己砌licks

major scale做 improvise入門都係難左啲
建議由pentatonic scale學起
youtube有好多現成的pentatonic licks可以學
可以搵幾個自己鐘意的musician/風格學先
我自己就入門blues，會聽BBKing, srv, clapton的歌，再搵入面啲licks黎練

major scale 有5個pattern 係for 你玩晒成支頸，要練到5個pattern 靈活自如咁運用，去到邊個位都可以彈返Major scale 出黎，仲要將佢地串連，連貫咁彈5個pattern, 同埋轉咩key 都彈到

學識咗 日日大力禁啲鋼線
仲要捽下佢

想問C key 同 Am key 係結他上面禁啲位都係一樣

位置上係

同piano 一樣 唔該哂先🤗

想問一份譜係咪有三樣嘢彈
Chords
撥弦x
數字禁melody

結他譜可以係chord sheet，亦可以系tab譜（先不論五線）
tab譜就最仔細清楚，幾時彈咩點彈寫曬出嚟，跟住彈實冇死
chord sheet就淨係話你知首歌有咩chord，至於用邊個position，咩strumming pattern就自己話事。
具體都係要睇你份譜係點寫。